【中美貿易戰】滬指半日重挫5.2% 外資大規模淨流出82億元

中美貿易關係緊張升級引發金融市場動盪，盡管人民銀行宣布定向降準救市，但上證綜合指數今日（5月6日）仍低開低走，上午收市重挫逾5%，附守2900點關︳附守2900點大關，成交放大，外資加快流出，半日淨流出逾81.9億元（人民幣，下同）

創業板半日跌6.55% 科技保險券商重挫逾7%領跌

美國總統特朗普（Donald Trump）周日突然在Twitter表示，周五（10日）將會把2000億美元中國進口產品的關稅稅率，由10%調高至25%。

受中美貿易戰可能升級拖累，內地股市三大指數今日上午集體重挫，上證綜合指數低開低走後，盤中一跌大跌近5.7%至逼近2900點，低見2902點，上午收市報2918.65點，下跌159.69點，跌幅達5.19%；深成指下跌6.15%，報9079.74點；創業板指跌6.55%，報1517.46點。

兩市半日成交額4203億元，其中，滬市成交額1981億元，深市2222億元。

外資大規模流出，北上資金半日淨流出81.9億元，其中，滬股通淨流出58.27億元，深股通淨流出23.63億元。

行業板塊集體大挫，兩市超200隻股票下跌10%跌停。電訊、保險、券商、軟件重挫逾7%領跌，市場避險情緒升溫，黃金板塊跌幅最小。

概念板塊方面，數字中國、5G、券商、軟件、蘋果、華為、富士康等概念板塊，均重挫逾7%，

維尼呢次仲唔仆街

外資集體高位接火棒既一定係愛國之士

反對修訂逃犯條例 香港的終局之戰

星期六 早上9點
立法會將會開會討論有關修訂 暫未知會否表決
由於秘書處政變 原本由涂謹申主持會議改為石禮謙主持

事態危急
一定要阻止立法
否則香港直送中國受審
到時中國話你犯咗中國法律 無需證據 無需理由
就可以光明正大係香港夾你返中國
坐黑獄 洗你腦

此修例禍害大於23條立法
23條>>>(需危害國家安全，香港審判，香港監禁)

修訂逃犯條例 >>>(莫需有，中國政府可任意控告香港人任何罪行，香港會配合執法將你拘捕，移交中國審判及監禁，無需證據 無需理由)

通過左由涂謹申主持啦

好似話外資7成來自香港 但所謂香港人你明咩人喇

立法會審議《逃犯條例》法案委員會，建制派透過內委會發指引，撤換主持會議的涂謹申，改由石禮謙主持會議，指引獲秘書處配合以書面決議方式通過，石禮謙更宣布原訂今日下午 4 時半的會議取消，星期六再開會；但涂謹申指秘書處的書面決議和石禮謙的決定都無效，下午繼續開會，經過約 40 分鐘，在無競爭下選出涂謹申出任委員會主席，郭榮鏗任副主席。

會議在立法會會議室召開，但到開會時間，立法會秘書處人員、保安和法律顧問都無到場，收音和錄影系統都無啟動，在場民主派議員要用自備的揚聲器發言，涂謹申提出等候 5 分鐘，議會陣線毛孟靜表示，下午提出約見立法會秘書長陳維安要求會面，但一直無回覆，「可能我哋真係唔需要再等」；郭榮鏗表示聯絡過秘書處，指接到石禮謙的指示今日會議取消，「我同佢表示極度失望」；涂謹申表示秘書處不支援今次會議是「歪離職守」，但認為有效力會議不一定要有秘書和法律顧問，只要有足夠法定人數就可以；民主黨林卓廷指引到原本到場旁聽的市民被拒進入大樓，涂謹申請議員代為通知秘書處，容許公眾入場，否則應該記低相關人員的名字，日後可能會追究。

會議開始後，新民黨的容海恩到場，高舉「這個不是會議」的紙牌到場抗議，強調自己不承認會議，詳見相關報道。

會議後處理內委會發出的指引，涂謹申表示由於這指引涉及撤換他的主持位置，他有利益衝突，交由在場第二資深的街工梁耀忠主持，民主黨的黃碧雲批評，指引完全無法律效力，「立法會秘書處幾時變成凌駕所有立法會議員，變成太上皇？」，最終在席議會同意，不處理內會的指引，隨即進入選舉主席程序，涂謹申和郭榮鏗在無競爭下當選正副主席，並訂下本週六早上 9 時，召開下一次會議，和建制派石禮謙公布的下次會議日期時間完全重疊，詳見相關報道。

議決開公聽會 邀公眾表意見

完成正副主席選舉後，涂謹申向在座委員建議討論是否召開公聽會，由秘書處發新聞稿，邀請公眾就《逃犯條例》修訂發表意見，「例如律師會、陳弘毅教授寫了一萬字的文章…幾個外國商會都有好多意見。」並在沒反對下通過。毛孟靜則發言指，早前已入信，懇請該法案委員會舉行很多場公聽會，讓公眾發表意見，並感謝涂謹申等接納要求。

涂謹申又指過去兩次委員會會議都有政府官員出席，但今天似乎沒有，他認為需給予合理時間聯絡保安局官員出席，會議其後暫停十五分鐘，至五點半復會。最終會議通過動議，要求政府撤回《逃犯條例》修訂，詳見相關報道。

但建制派早前見記者，強調民主派下午召開的會議無合法性，只是議員集會，詳見相關報道；在會議上獲選委員會主席的涂謹申就強調，秘書處早前發出的書面表決，通過由石禮謙主持會議並無效力，他仍然是會議主持，下午的會議即使秘書和法律顧問不在場，只要有足夠法定人數，都是有效會議。

五毛all in 左A股未

其實外資玩A股都係係香港玩，靠個啲乜通乜通。上星期先走左200億，今日81億，你話唔係有據本都無人信